vim vs emacs

let the war begins
vim
emacs

emacs可以稱得上係個小型OS, 基本上冇乜嘢佢喺做唔到既。況且, ELISP應該popular過VimL/Vimscript掛。唯一缺點係D command真係好難記, 唔用一排包你連exit個command都唔記得。

不過有樣野我唔明, 既然vim同emacs叮噹馬頭, 點覺個個Linux distro一定default裝o左vi, 而emacs default一定唔會有既呢!

因為Vi 細啲？

啱啱乜經驗都冇就入咗行
公司老細極推薦我地新手學emacs

不過仲練緊d command

Spacemacs?

異端

emacs org 好似幾好用

vim user
應該用呢用去都係基本cmd ，用到2成function 度
連page up down 都唔記得
覺得最好用 :%s/ / /g

你search 有無轉regex flavour
好唔慣() 要打\(\)

其實
ubuntu無預裝vim架
利申用vim

Vi 同vim有冇分別

vim未必有, 但vi九成九都係default package嚟!

你話呢!

兩個都用過
最後舞唔掂用番 sublime同 atom算

無 前排先裝完

通常都係普通text search,係做 sed n replace 先會用regex。vim用慣真係返唔到轉頭

vi 係 UC Berkeley嘅BSD到黎，vim係後人寫嘅另一個兼容版本，vim功能俾vi多好多。不過我vim都係當vi用，無咩用vim嘅新增功能。